梁卓偉：或有第二波爆發 仍需儲備幾個月的口罩量

新冠肺炎（武漢肺炎）持續，香港大學醫學院院長梁卓偉今出席電台節目時表示，第一波疫情大抵已受控，目前復工復課的措施也陸續進行中，但不排除未來將會引發第二波的疫症。

在國外，針對南韓、伊朗、日本以及美國亦有新的感染個案， 相對國內的情況已大抵受控，但國外的第一波疫症才剛剛開始。為免引起恐慌，即使全球不同地區已出現本土傳播，世衛針對症情避免使用「大流行」字眼，但「大流行」情況確實已出現。

梁卓偉指出疫苗應該會一年後才出現，針對冠狀病毒的疫苗研發需時，若然沒有持續性免疫的抗體，日後亦有機會復發。

有科學家擔心疫苗會因免疫力反應而加強病徵，因此針對疫苗仍有很多未知之數，現階段來說全球人類也有機會受感染。現時仍要透過血清測試，確實了解有多少人染病後，方能知道有關感染的死亡率。

他表示港大正在做最後階段的報告，並於未來一星期發表關感染的死亡率。而針對疫症，現時應以「圍堵、拖延與科研」的方法應對，只好「拖得幾耐得幾耐」。

他相信疫情在本港相信未見頂，唯本港現時的感染個案仍然以群組傳播，可以透過追蹤緊密接觸者，最終找到病毒源頭。

針對未來的復工安排，梁卓偉說，不應該癱瘓整個社會，但提醒復工時，僱主可採取彈性上下班及飯鐘安排，以分薄人流。

他認為，離最黑暗時候亦有一段距離，疫情暫時依然未見頂，未來或許會進行社區大爆發，但隨着對疫症的認知越來越多，相信大家會防範得越好，又提醒市民應謹慎應對，仍需儲備幾個月的口罩量，切勿掉以輕心。

責任編輯：郭家穎

屌又話四月底無事

彈出彈入

一定啦 根本大陸都未撚搞得掂
刁大大話要復工復課 第二日確診人數就直線下降 連大陸人自己都唔撚信啦

中共想spin走今日網絡河蟹政策
去retweet 小粉紅要睇BL文唔要網絡圍牆

其實香港只要封曬支那關就容易控制好多啦

冒住生命危險都要返工
香港人

而家深圳開返關只會每日陰D陰D咁入一堆人去香港

一早受控喎仲要，帶乜撚口罩

黑夜都仲未到
依家仲係evening咋
戴口罩講唔到野既男人 睇樂觀

我信

我覺得個政府已經暗地裡放一堆真確診患者落社區傳播
然後用黎肅清異己

即係明知放哂啲人番office會有第二波都照做?

四月係小學生鳩估

點解佢比人屌完一次就咁正常

利申：屋企仲有十幾盒

未驚過

復工啦
梁生唔好影響公務員軍心

世衛針對症情避免使用「大流行」字眼，但「大流行」情況確實已出現。

突然講良心說話?

個次講錯野可能比777屌到傻左

而家似佢一野翹起柒婆

終於唔係未來14天是關鍵
而係未來幾個月是關鍵

你唔係信呀？

梁卓偉係咪想煽動顛覆國家政權

我預5月開始下降，6-7 開始明朗化，多返經濟活動

下星期咁多人返工，過多個幾星期，除時爆上火星。

屌到傻左咪翹起腦細

頂唔順返枱了

每日得幾單何來第二波

玩野？

細菌會易d 消滅
病毒有表面外層保護
最基本防禦, 係用口罩保護自己

其實同以前既肺癆差唔多

想問下係大眾面前展示自己小家既一面係唔係好威？

有無人好想香港爆得勁d

下一波會唔會係三月中
三月頭復工 好多人又鬆懈 啲姐姐今日出哂黎冇帶口罩
然後潛復返一兩星期
三月頭兩星期啲人再鬆懈啲
到三月就狂爆

小學生習近平話病毒係2月29 已經消失於世上

佢預4月頂喎
4月完係大陸

但隻病係殺藍絲勁d
損敵500，殺己1000？

我彈出又彈入

聽日全面復工攬炒

佢都道左歉
仲要抽?佢都已經講返正常話好耐

啲人成個怨婦咁 一味jer住人嗰一句說話

仲要學生考DSE

樓主你係咪認錯人 佢姓張架喎

我到依家都未試過上網成功買到口罩啊

口罩點都要

復曬工
係你班港豬中招既時間

篇野邊係我寫

貼新聞記得改正字眼
新型病毒已經唔再新
請正名武漢肺炎

就黎變 未來14個月 係關鍵

食屎啦

佢自己都係WHO Panel一員
同埋HKU School of Public Health Director福田敬二以前做過十幾年WHO總幹事
應該係有批有話事權又食緊人民幣既係咁奶中共，唔准依樣嗰樣

封曬支那關咪無第二波囉Diu佢老味

咁睇黎今個sem唔洗再番學

唔復gdp會好難睇

DSE考生都高危
中共可能見都橫掂推唔到國教又爆武肺
不如順手清洗埋依幾批中學生

sars 都無疫苗啦

張堅庭你都唔識

幾個月=?個月
又唔講清楚
我夠知要幾個月先完la,具體d ok?

呢個on9仔成日鳩up

佢邊係張堅庭

屌，唔撚準鬆懈，仲要煲底見

佢嗰句本身就係被柒婆屌完先講嘅嘢
「阿梁生你戴住口罩就唔使旨意喺記者會度講嘢」
咁樣先叫戴口罩講唔到嘢

唉，好驚中招惹到爸爸媽媽，佢哋七八十歲，我已經六個禮拜無番去探佢哋，佢哋明唔明回復正常返工唔等於回復正常........

Gdp粒數都唔係真架啦

Push

有咩所謂 上面無人咩 佢無差別殺你十幾萬人
你估藍絲會反咩
小粉紅啲隊友有救過自己人咩 未當睇唔到就算

唔復難造數

放得風代表政府知失控

呢個係咩app? 想每日睇

依班仆街
仲叫人儲備幾個月口罩
天掉落黎咩!

我記得當初好早有一份外國醫學文章
佢有份研究武漢肺炎
亦係好早階段就知會人傳人

鬼有幾個月口罩存貨呀

唔緊要大貨就到，大家好快有口罩用

又燈

邊位呀你？輪到你出聲？

我老豆老母信晒

係，但佢之後已經正常返
基本上同政府割左

EXCA7LY
對於政府黎講你係藍絲黃絲根本唔會係問題關鍵
只要自己坐係高位就得

Agger，係人民幣嘅味道吖

炒狗：爽

中共根本唔care啲人係咩立場係藍定黃，只係分你係香港人定係中国人
中国人死幾多佢都唔肉赤，何況係心腹大患既香港人
死咗咪放多啲中国人嚟囉，重好，洗血更快

冇人會你條仆街架喇

一向都話四月高峰呀屌

點解老美仲唔出聲屌鳩世衛？！

啫係就嚟冇事

唔怕貴就去海外買啦

不過如果用集運,隨時兩個月未必收到,快極都要一個月

Amazon 之前買都要集運,但今日見到多咗直送到香港,但價錢起碼US$40-US$50(仲有D未包運費),同在香港買都差唔多，我無買過，只係今日在佢個網見到 會唔會被cut單 就睇好唔好彩

自己衡量啦,無就貴都要硬食

N95 (好似都係)呢度有巴打話7-11要賣$39 一個 真係有需要都要硬食啦

所以我早兩日見到有$16一個Honeywell H801 ( 都係N95規格 ) 都拿拿臨入返Ｄ等真係有需要用到時都有得用

商場好多人

慳D用,唔好一日丟一個, 唔夠就係要咁 食飯時除咗放入信封或膠袋 食完飯清潔對手後戴返,個信封唔好重用(所以我決定用個D獨立包口罩大小呢種膠袋在食飯時裝口罩,但緊記只能用一次,用完後就要用梘水清洗,抹乾重用,係麻煩D,但咁就可延長口罩使用時限,一口罩用兩日

50元一盒50個就話可日日丟落垃圾桶,現在咁貴,又買唔到,唯有咁慳D用

精彩

ed就人話拿

又要搶口罩了

本身隻病得大陸有 全世界封支那關就好快無事
點知個個奶共唔封關 啲病毒走到全世界都係
你依加淨係封大陸關已經唔夠
一係封晒全世界

可能佢入左大量口罩要炒

2月29日

連登仔話一個月用量就夠
買多都屌鳩你

永續抗炎咩屌

定佢有開口罩鋪

但總有依個時勢仲去日本，韓既港豬
佢地將武漢肺炎再帶入香港

其實有18000個cases around 要14日檢疫，但而家已經hea做，上星期開始仲cut人手打電話

比人屌到仆街 知道香港人傻唔晒就改口風

佢手上係咪好多口罩存貨

香港都要4月先見頂
支那點會4月完, 出年4月 ?

受到嚴密監控

佢係專業人士
如果可以跳出跳入, 仲叫唔叫專業人士?
樓上講得啱, 佢已經背叛咗佢既專業

唔爆耐啲
咁啲公賊會起嘅口罩廠點算

正 支持全面開工開學
爆到收唔到啲人先識驚
重可以清下廢老

成班港豬日日出街
以為唔去旺角唔去尖沙咀
去行山去郊區去離島打卡就百毒不侵
結果呢啲地方仲多人過鬧市
仲要個個都唔戴口罩逼埋係打卡位
行山仲唔少得有大量人身貼身咁迎面而來
野餐果班又係咪真係洗足手做好hygiene

第二波爆發不是夢

利申：毒撚、反社會人格想攬炒

帶左口罩真係唔撚認得佢

咁仲返咩工呀

呢條仆街鬼到咁係你班傻西港豬先會信

反中亂港拉得

口罩存量多過一個月就要分俾其他人
咁辛苦mon日森捱咗幾晚通頂，結果1個月就要再撲過口罩

連登仔係中意死jer住人架啦 人地做到咁高幾十萬一個月 一有犯錯緊係要屌下人抬高自己啦
人地都道哂歉解釋哂lol 雖然佢係半隻港共狗

唔驚 香港人有大貨

沈旭暉幫佢解過畫，話佢一向正常，嗰次唔知做乜鳩short 撚咗。然後沈就屌鳩政人府利用班專家做政治操作。

梁卓偉自己都公開道咗歉。hku份報告出咗後，其實香港成個醫學界，包括HA都歸咗邊（醫護罷工嗰排，班高層多次講過要隔絕病毒來源係醫學界共識，不過死唔肯講「全面封關」）。只係柒婆唔肯封關，佢哋都冇符。

梁卓偉本來就唔係投身政治嘅人，不停向公眾講有咩疫情預測，同防疫措施，已經算係噉。

何柏良同蔡堅肯企得咁前，係應該上神枱。

戴住口罩講唔到野
係因為777同場係佢講唔到真話呀

之後係hku開左會 好撚正常
有曬分析data講明3月4月係高峰期
姐係有撚排爆呀 唔好淨係識jer住佢口罩
討論返啲有用嘅內容啦

梁卓偉本來就唔係投身政治嘅人
你傻左佢做過特首辦主任

幾個月姐係要預幾多口罩 鬼有咁多存貨咩

佢應該一開始幫政府講嘢，之後發覺唔對路，而家講啲嘢相對正常

監警會報告無咗影 推爆上熱門

至少到夏天啦

你阿媽個波有罩呀~~係唔鐘意洗錢口罩度,吹咩？？

要我買口罩, 一個仙都唔會比呀
留番D錢去食唔好

開始番工番學就應該會有一輪

除左你話佢唔投身政治之外其他認同

啲柒頭淨係識得一味bin
完全無視佢做過既野

何來幾個月口罩

大陸大躍進都殺至少5000萬人啦
一直都無變過

大陸講嘢你都好信

佢有講過4月冇事咩

比人過左一橫

下年4月啦

咪咁天真嬌啦

典型大流行係咁。

支那
正字正確唔該

永續14日

係。政治柒果D唔講，科學上佢次次都係反映公共衛生科正路嘅理解，包括指出好多係未知之數。

其實所有預測都衹係 best guess ，例如最初計出嚟果條數會因為政策、行為而改變，睇下香港同南韓就知。初時以後美國會好識處理，但而家剩係測試問題已經唔合格。 日本更加唔洗講。

疫情係難測，但亦都唔可以因為不可預測而唔去測，就咁簡單。

出年先有疫苗，睇黎要戴口罩到出年

禍根就係支那，唔封咪自己suffer consequence
可憐我哋有個八婆專登想放喪屍咬人

仲有咁多香港人入境

窮鬼 無計

武漢批港人一到就大爆發

想人自己買口罩 唔想社區爆發 政府跟手又唔駛買口罩又領功 劇本已寫

大帽山好多港豬

你每日可以check 一check 個網
一日都1400-1600人
同埋改左policy 14日內至少打一次check 就ok 因為太多人

係，根本佢嗰次就屈服咗喺林鄭嘅淫威下
可能林鄭喺檯底到用隻腳出力踢鳩佢
威脅佢唔好亂講嘢

希望香港人口罩快啲出爐

豬流感嗰次係佢suggest成間酒店隔籬
鬼？

買到先得架

唔好諗住靠本地生產線，完全信唔過， 生產量完全有數得計， 同埋價格一定高 ，到時可能各國禁止出口，情況可能仲差過新年嗰陣時
有嘅就而家好快啲去買

即係而家又話戴口罩就冇事
點信佢地

梁卓偉當初就大安旨意 而家就嚇鳩人
買佢對家

無眼罩都可能中

用曬手頭上既罩就唔戴
政府唔派
我唔撚戴
睇下全民唔戴罩邊個驚d

無錯，係鬼，明顯直接受港共指揮，你睇唔出100%係你無腦

不如講下佢點鬼？
呢條友最多係世界仔

自我隔離 Q&A (轉載)

我d口罩去到7月咋 到時應該買到口罩掛

同為所謂醫學專家，你比對下佢同姓鍾個中國專家所講嘅野高度相似，同時又同海外專家對一樣咁低致命性疾病嘅過敏反應同誇張建議就知。

有啲野，明眼人一睇就知，正如泛民就係靠長年出賣香港人開飯，方式唔同目的不變，卅年前話民主回歸，廿年前話中國機遇，十年前超區到而家嘅爭奪功能組別，根本毫唔駛多解釋。

「同時又同海外專家對一樣咁低致命性疾病嘅過敏反應同誇張建議就知。」
你係指武漢肺炎低死亡率
海外專家過度反應？

sor漏左幾隻字

我意思係，咁低致命率，作為專家應該好似外國嘅咁嘅態度對特，而唔係好似中國專家嘅側面製造恐慌。不斷搞啲末日氣氛出黎，除左有心搞尻香港人，我淨係諗到幫中國營造災難條款條件。